% Created 2015-01-25 Sun 09:52
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{url}
\usepackage{rotating}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[babel]{csquotes}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{soul}
\usepackage{comment}
\usepackage{arydshln}
\usepackage[xetex]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[a2paper,landscape,inner=0.3in, outer=0.5in,top=0.01in,bottom=0.01in]{geometry}
\usepackage[Devanagari]{ucharclasses}
\setmainfont[Scale=1.5]{Source Sans Pro}
\newfontfamily\hindifont[Scale=3.0]{Sarai}
\makeatletter
\setTransitionsFor{Devanagari}%
{\let\curfamily\f@family\let\curshape\f@shape\let\curseries\f@series\hindifont}
{\fontfamily{\curfamily}\fontshape{\curshape}\fontseries{\curseries}\selectfont}
\makeatother
\author{Matúš Goljer}
\date{\today}
\title{verb-pres-imp}
\hypersetup{
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdfcreator={Emacs 24.3.4 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\begin{comment}
#+ORGTBL: SEND astem orgtbl-to-latex :splice t
|------+---+---------+--------+-----+----+-------+----------+-----------+----------|
| गजः  |   | गजौ     | गजाः   | फलम् | फले | फलानि | विद्या    | विद्ये      | विद्याः   |
| गजम्  |   | गजौ     | गजान्   | फलम् | फले | फलानि | विद्याम्   | विद्ये      | विद्याः   |
|------+---+---------+--------+-----+----+-------+----------+-----------+----------|
| गजेन  |   | गजाभ्याम् | गजैः    |     |    |       | विद्यया   | विद्याभ्याम् | विद्याभिः |
| गजाय |   | गजाभ्याम् | गजेभ्यः  |     |    |       | विद्यायै   | विद्याभ्याम् | विद्याभ्यः |
|------+---+---------+--------+-----+----+-------+----------+-----------+----------|
| गजात् |   | गजाभ्याम् | गजेभ्यः  |     |    |       | विद्यायाः | विद्याभ्याम् | विद्याभ्यः |
| गजस्य |   | गजयोः   | गजानाम् |     |    |       | विद्यायाः | विद्ययोः   | विद्यानाम् |
|------+---+---------+--------+-----+----+-------+----------+-----------+----------|
| गजे   |   | गजयोः   | गजेषु    |     |    |       | विद्यायाम् | विद्ययोः   | विद्यासु   |
|------+---+---------+--------+-----+----+-------+----------+-----------+----------|
| गज   |   | गजौ     | गजाः   | फल  | फले | फलानि | विद्ये     | विद्ये      | विद्याः   |
|------+---+---------+--------+-----+----+-------+----------+-----------+----------|

#+ORGTBL: SEND istem orgtbl-to-latex :splice t
|--------+-----------------+----------+---------+-------+---------+--------+--------+----------+---------|
| अग्निः  |                 | अग्नी     | अग्नयः   | शुचि   | शुचिनी   | शुचीति  | वापी   | वाप्यौ    | वाप्यः   |
| अग्निम्  |                 | अग्नी     | अग्नीन्   | शुचि   | शुचिनी   | शुचीति  | वापीम्  | वाप्यौ    | वापीः   |
|--------+-----------------+----------+---------+-------+---------+--------+--------+----------+---------|
| अग्निना | कीर्त्या          | अग्निभ्याम् | अग्निभिः | शुचिना | शुचिभ्याम् | शुचिभिः | वाप्या  | वापीभ्याम् | वापीभिः |
| अग्नये   | कीर्तये , कीर्त्यै   | अग्निभ्याम् | अग्निभ्यः | शुचिने  | शुचिभ्याम् | शुचिभ्यः | वाप्यै   | वापीभ्याम् | वापीभ्यः |
|--------+-----------------+----------+---------+-------+---------+--------+--------+----------+---------|
| अग्नेः   | कीर्तेः , कीर्त्याः | अग्निभ्याम् | अग्निभयः | शुचिनः | शुचिभ्याम् | शुचिभयः | वाप्याः | वापीभ्याम् | वापीभ्यः |
| अग्नेः   | कीर्तेः , कीर्त्याः | अग्न्योः   | अग्नीनाम् | शुचिनः | शुच्योः   | शुचीनाम् | वाप्याः | वाप्योः   | वापीनाम् |
|--------+-----------------+----------+---------+-------+---------+--------+--------+----------+---------|
| अग्नौ   | कीर्तौ , कीर्त्याम् | अग्न्योः   | अग्निषु   | शुचिनि | शुच्योः   | शुचिषु   | वाप्याम् | वाप्योः   | वपीषु    |
|--------+-----------------+----------+---------+-------+---------+--------+--------+----------+---------|
| अग्ने    |                 | अग्नी     | अग्नयः   | शुचि   | शुचिनी   | शुचीति  | वापि   | वाप्यौ    | वाप्यः   |
|--------+-----------------+----------+---------+-------+---------+--------+--------+----------+---------|

#+ORGTBL: SEND ustem orgtbl-to-latex :splice t
|------+--------------+--------+-------+------+--------+-------+------+--------+-------|
| गुरुः  |              | गुरू     | गुरवः  | मृदु   | मृदुनी   | मृदूनि  | चमूः  | चंवौ    | चंवः   |
| गुरुम्  |              | गुरू     | गुरून्   | मृदु   | मृदुनी   | मृदूनि  | चमूम्  | चंवौ    | चमूः   |
|------+--------------+--------+-------+------+--------+-------+------+--------+-------|
| गुरुणा | मृद्वा         | गुरुभ्याम् | गुरुभिः | मृदुना | मृदुभ्याम् | मृदुभिः | चंवा  | चमूभ्याम् | चमूभिः |
| गुरवे  | मृदवे , मृद्वै    | गुरुभ्याम् | गुरुभ्यः | मृदुने  | मृदुभ्याम् | मृदुभ्यः | चंवै   | चमूभ्याम् | चमूभ्यः |
|------+--------------+--------+-------+------+--------+-------+------+--------+-------|
| गुरोः | मृदोः , मृद्वाः | गुरुभ्याम् | गुरुभ्यः | मृदुनः | मृदुभ्याम् | मृदुभ्यः | चंवाः | चमूभ्याम् | चमूभ्यः |
| गुरोः | मृदोः , मृद्वाः | गुर्वोः  | गुरूणाम् | मृदुनः | मृद्वोः  | मृदूनाम् | चंवाः | चंवोः   | चमूनाम् |
|------+--------------+--------+-------+------+--------+-------+------+--------+-------|
| गुरौ  | मृदौ , मृद्वाम्  | गुर्वोः  | गुरुषु   | मृदुनि | मृद्वोः  | मृदुषु   | चंवाम् | चंवोः   | चमूषु   |
|------+--------------+--------+-------+------+--------+-------+------+--------+-------|
| गुरो  |              | गुरू     | गुरवः  | मृदु   | मृदुनी   | मृदूनि  | चमु   | चंवौ    | चंवः   |
|------+--------------+--------+-------+------+--------+-------+------+--------+-------|

#+ORGTBL: SEND rstem orgtbl-to-latex :splice t
|---------+----------+----------+-------------+---------------+---------|
| कार्ता   | कार्तारौ  | कार्तारः  | कार्तृ        | कार्तृणी        | कार्तॄणि  |
| कार्तारम् | कार्तारौ  | कार्तॄन् सॄः | कार्तृ        | कार्तृणी        | कार्तॄणि  |
|---------+----------+----------+-------------+---------------+---------|
| कार्त्रा  | कार्तृभ्याम् | कार्तृभिः  | कार्त्रा र्तृणा | कार्तृभ्याम्      | कार्तृभिः |
| कार्त्रे   | कार्तृभ्याम् | कार्तृभ्यः  | कार्त्रे र्तृणे   | कार्तृभ्याम्      | कार्तृभ्यः |
|---------+----------+----------+-------------+---------------+---------|
| कार्तुः   | कार्तृभ्याम् | कार्तृभ्यः  | कार्तुः र्तृणः  | कार्तृभ्याम्      | कार्तृभ्यः |
| कार्तुः   | कार्त्रोः  | कर्तॄणम्    | कार्तुः र्तृणः  | कार्त्रोः र्तृणोः | कर्तॄणम्   |
|---------+----------+----------+-------------+---------------+---------|
| कार्तरि  | कार्त्रोः  | कार्तृषु    | कार्तरि      | कार्त्रोः र्तृणोः | कार्तृषु   |
|---------+----------+----------+-------------+---------------+---------|
| कार्तः   | कार्तारौ  | कार्तारः  | कार्तः र्तृ    | कार्तृणी        | कार्तॄणि  |
|---------+----------+----------+-------------+---------------+---------|

#+ORGTBL: SEND anstem orgtbl-to-latex :splice t
|--------+---------+--------+------+-------+--------|
| आत्मा   | आत्मानौ  | आत्मानः | नाम  | नाम्नी | नामानि |
| आत्मानम् | आत्मानौ  | आत्मनः  | नाम  | नाम्नी | नामानि |
|--------+---------+--------+------+-------+--------|
| आत्मना  | आत्मभ्याम् | आत्मभिः |      |       |        |
| आत्मने   | आत्मभ्याम् | आत्मभ्यः |      |       |        |
|--------+---------+--------+------+-------+--------|
| आत्मनः  | आत्मभ्याम् | आत्मभ्यः |      |       |        |
| आत्मनः  | आत्मनोः  | आत्मनाम् |      |       |        |
|--------+---------+--------+------+-------+--------|
| आत्मनि  | आत्मनोः  | आत्मसु   |      |       |        |
|--------+---------+--------+------+-------+--------|
| आत्मन्   | आत्मानौ  | आत्मानः | नामन् | नाम्नी | नामानि |
|--------+---------+--------+------+-------+--------|

#+ORGTBL: SEND vatstem orgtbl-to-latex :splice t
|--------+----------+---------+------+-------+--------|
| भगवान्  | भगवन्तौ   | भगवन्तः  | भगवत् | भगवती | भगवन्ति |
| भगवन्तम् | भगवन्तौ   | भगवतः   | भगवत् | भगवती | भगवन्ति |
|--------+----------+---------+------+-------+--------|
| भगवता  | भगवद्भ्याम् | भगवद्भिः |      |       |        |
| भगवते   | भगवद्भ्याम् | भगवद्भ्यः |      |       |        |
|--------+----------+---------+------+-------+--------|
| भगवतः  | भगवद्भ्याम् | भगवद्भ्यः |      |       |        |
| भगवतः  | भगवतोः   | भगवताम्  |      |       |        |
|--------+----------+---------+------+-------+--------|
| भगवति  | भगवतोः   | भगवत्सु   |      |       |        |
|--------+----------+---------+------+-------+--------|
| भगवन्   | भगवन्तौ   | भगवन्तः  | भगवत् | भगवती | भगवन्ति |
|--------+----------+---------+------+-------+--------|
\end{comment}

\begin{flushleft}
\begin{tabular}{{@{}ll@{}}}
\begin{minipage}[t]{.62\linewidth}
\vspace{0pt}
\begin{tabular}{|ll:l:l||lll||lll|}
\hline
\multicolumn{10}{|c|}{\Huge -a Stem}\\
\hline
\multicolumn{4}{|c||}{m. in -a: गज} & \multicolumn{3}{c||}{n. in -a: फल } & \multicolumn{3}{c|}{f. in -ā: विद्या}\\
% BEGIN RECEIVE ORGTBL astem
\hline
गजः &  & गजौ & गजाः & फलम् & फले & फलानि & विद्या & विद्ये & विद्याः \\
गजम् &  & गजौ & गजान् & फलम् & फले & फलानि & विद्याम् & विद्ये & विद्याः \\
\hline
गजेन &  & गजाभ्याम् & गजैः &  &  &  & विद्यया & विद्याभ्याम् & विद्याभिः \\
गजाय &  & गजाभ्याम् & गजेभ्यः &  &  &  & विद्यायै & विद्याभ्याम् & विद्याभ्यः \\
\hline
गजात् &  & गजाभ्याम् & गजेभ्यः &  &  &  & विद्यायाः & विद्याभ्याम् & विद्याभ्यः \\
गजस्य &  & गजयोः & गजानाम् &  &  &  & विद्यायाः & विद्ययोः & विद्यानाम् \\
\hline
गजे &  & गजयोः & गजेषु &  &  &  & विद्यायाम् & विद्ययोः & विद्यासु \\
\hline
गज &  & गजौ & गजाः & फल & फले & फलानि & विद्ये & विद्ये & विद्याः \\
\hline
% END RECEIVE ORGTBL astem
\multicolumn{10}{|l|}{Sandhi: m.D.S.: नरेण , m.G.P.: नराणाम्}\\
\hline
\hline
\multicolumn{10}{|c|}{\Huge -i Stem} \\
\hline
\multicolumn{4}{|c||}{m. in -i: अग्नि (f. in -i: कीर्ति )} & \multicolumn{3}{c||}{n. in -i: शुचि} & \multicolumn{3}{c|}{f. in -ī: वापी} \\
% BEGIN RECEIVE ORGTBL istem
\hline
अग्निः &  & अग्नी & अग्नयः & शुचि & शुचिनी & शुचीति & वापी & वाप्यौ & वाप्यः \\
अग्निम् &  & अग्नी & अग्नीन् & शुचि & शुचिनी & शुचीति & वापीम् & वाप्यौ & वापीः \\
\hline
अग्निना & कीर्त्या & अग्निभ्याम् & अग्निभिः & शुचिना & शुचिभ्याम् & शुचिभिः & वाप्या & वापीभ्याम् & वापीभिः \\
अग्नये & कीर्तये , कीर्त्यै & अग्निभ्याम् & अग्निभ्यः & शुचिने & शुचिभ्याम् & शुचिभ्यः & वाप्यै & वापीभ्याम् & वापीभ्यः \\
\hline
अग्नेः & कीर्तेः , कीर्त्याः & अग्निभ्याम् & अग्निभयः & शुचिनः & शुचिभ्याम् & शुचिभयः & वाप्याः & वापीभ्याम् & वापीभ्यः \\
अग्नेः & कीर्तेः , कीर्त्याः & अग्न्योः & अग्नीनाम् & शुचिनः & शुच्योः & शुचीनाम् & वाप्याः & वाप्योः & वापीनाम् \\
\hline
अग्नौ & कीर्तौ , कीर्त्याम् & अग्न्योः & अग्निषु & शुचिनि & शुच्योः & शुचिषु & वाप्याम् & वाप्योः & वपीषु \\
\hline
अग्ने &  & अग्नी & अग्नयः & शुचि & शुचिनी & शुचीति & वापि & वाप्यौ & वाप्यः \\
\hline
% END RECEIVE ORGTBL istem
\multicolumn{10}{|l|}{f. AC.P.: कीर्तीः} \\
\hline
\hline
\multicolumn{10}{|c|}{\Huge -u Stem} \\
\hline
\multicolumn{4}{|c||}{m. in -u: गुरु (f. in -u: मृदु )} & \multicolumn{3}{c||}{n. in -u: मृदु} & \multicolumn{3}{c|}{f. in . -ū: चमू} \\
% BEGIN RECEIVE ORGTBL ustem
\hline
गुरुः &  & गुरू & गुरवः & मृदु & मृदुनी & मृदूनि & चमूः & चंवौ & चंवः \\
गुरुम् &  & गुरू & गुरून् & मृदु & मृदुनी & मृदूनि & चमूम् & चंवौ & चमूः \\
\hline
गुरुणा & मृद्वा & गुरुभ्याम् & गुरुभिः & मृदुना & मृदुभ्याम् & मृदुभिः & चंवा & चमूभ्याम् & चमूभिः \\
गुरवे & मृदवे , मृद्वै & गुरुभ्याम् & गुरुभ्यः & मृदुने & मृदुभ्याम् & मृदुभ्यः & चंवै & चमूभ्याम् & चमूभ्यः \\
\hline
गुरोः & मृदोः , मृद्वाः & गुरुभ्याम् & गुरुभ्यः & मृदुनः & मृदुभ्याम् & मृदुभ्यः & चंवाः & चमूभ्याम् & चमूभ्यः \\
गुरोः & मृदोः , मृद्वाः & गुर्वोः & गुरूणाम् & मृदुनः & मृद्वोः & मृदूनाम् & चंवाः & चंवोः & चमूनाम् \\
\hline
गुरौ & मृदौ , मृद्वाम् & गुर्वोः & गुरुषु & मृदुनि & मृद्वोः & मृदुषु & चंवाम् & चंवोः & चमूषु \\
\hline
गुरो &  & गुरू & गुरवः & मृदु & मृदुनी & मृदूनि & चमु & चंवौ & चंवः \\
\hline
% END RECEIVE ORGTBL ustem
\multicolumn{10}{|l|}{f. AC.P.: मृदूः} \\
\hline
\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{.38\linewidth}
\vspace{0pt}
\begin{tabular}{|lll||lll|}
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\Huge -r Stem} \\
\hline
\multicolumn{3}{|c||}{m. in -ṛ: कार्तृ} & \multicolumn{3}{c|}{n. in -ṛ: कार्तृ}\\
% BEGIN RECEIVE ORGTBL rstem
\hline
कार्ता & कार्तारौ & कार्तारः & कार्तृ & कार्तृणी & कार्तॄणि \\
कार्तारम् & कार्तारौ & कार्तॄन् सॄः & कार्तृ & कार्तृणी & कार्तॄणि \\
\hline
कार्त्रा & कार्तृभ्याम् & कार्तृभिः & कार्त्रा र्तृणा & कार्तृभ्याम् & कार्तृभिः \\
कार्त्रे & कार्तृभ्याम् & कार्तृभ्यः & कार्त्रे र्तृणे & कार्तृभ्याम् & कार्तृभ्यः \\
\hline
कार्तुः & कार्तृभ्याम् & कार्तृभ्यः & कार्तुः र्तृणः & कार्तृभ्याम् & कार्तृभ्यः \\
कार्तुः & कार्त्रोः & कर्तॄणम् & कार्तुः र्तृणः & कार्त्रोः र्तृणोः & कर्तॄणम् \\
\hline
कार्तरि & कार्त्रोः & कार्तृषु & कार्तरि & कार्त्रोः र्तृणोः & कार्तृषु \\
\hline
कार्तः & कार्तारौ & कार्तारः & कार्तः र्तृ & कार्तृणी & कार्तॄणि \\
\hline
% END RECEIVE ORGTBL rstem
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\Huge -an Stem} \\
\hline
\multicolumn{3}{|c||}{m. in -an: आत्मन्} & \multicolumn{3}{c|}{n. in -an: नामन्}\\
% BEGIN RECEIVE ORGTBL anstem
\hline
आत्मा & आत्मानौ & आत्मानः & नाम & नाम्नी & नामानि \\
आत्मानम् & आत्मानौ & आत्मनः & नाम & नाम्नी & नामानि \\
\hline
आत्मना & आत्मभ्याम् & आत्मभिः &  &  &  \\
आत्मने & आत्मभ्याम् & आत्मभ्यः &  &  &  \\
\hline
आत्मनः & आत्मभ्याम् & आत्मभ्यः &  &  &  \\
आत्मनः & आत्मनोः & आत्मनाम् &  &  &  \\
\hline
आत्मनि & आत्मनोः & आत्मसु &  &  &  \\
\hline
आत्मन् & आत्मानौ & आत्मानः & नामन् & नाम्नी & नामानि \\
\hline
% END RECEIVE ORGTBL anstem
\multicolumn{6}{|l|}{n.D. also नामनी} \\
\hline
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\Huge -vat Stem} \\
\hline
\multicolumn{3}{|c||}{m. in -at,-mat, -vat: भगवत्} & \multicolumn{3}{c|}{n. in -at, -mat, -vat: भगवत्}\\
% BEGIN RECEIVE ORGTBL vatstem
\hline
भगवान् & भगवन्तौ & भगवन्तः & भगवत् & भगवती & भगवन्ति \\
भगवन्तम् & भगवन्तौ & भगवतः & भगवत् & भगवती & भगवन्ति \\
\hline
भगवता & भगवद्भ्याम् & भगवद्भिः &  &  &  \\
भगवते & भगवद्भ्याम् & भगवद्भ्यः &  &  &  \\
\hline
भगवतः & भगवद्भ्याम् & भगवद्भ्यः &  &  &  \\
भगवतः & भगवतोः & भगवताम् &  &  &  \\
\hline
भगवति & भगवतोः & भगवत्सु &  &  &  \\
\hline
भगवन् & भगवन्तौ & भगवन्तः & भगवत् & भगवती & भगवन्ति \\
\hline
% END RECEIVE ORGTBL vatstem
\hline
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{tabular}
\end{flushleft}
\end{document}